# Basic Javascript Homework 2 DAN IT 

1. Які існують типи даних у Javascript?

В Javascript існує 8 основних типів даних.

`Number` - числовий тип даних с плаваючою точкою в діапазані від <code>(2<sup>53</sup>-1)</code> до <code>-2<sup>53</sup>+1</code>;

`String` - рядковий тип даних;

`Boolean` - булевий тип даних, може приймати одне з двох логічних значень - true або false;

`BigInt` - ще один числовий тип даних, що дозволяє зберігати цілі числа довільної довжини. Використовується в тих випадках, коли потрібно зберігати великі числа, для яких діапазону `Number` недостатньо;

`Null` - спеціальний тип даних, що вказує на те, що значення є нульовим;

`Undefined` - тип даних, яке вказує що значення ще не присвоєно або невідоме;

`Symbol` - спеціальний тип даних, що використовується для присвоєння унікальних ключів всередені об'єктів Javascript.

`Object` - складений тип даних, який дозволяє зберігати дані у вигляді пар ключ:значення, де в якості ключа виступає будь яке строкове значення, а в якості значення - будь що, в тому числі інші об'єкти або функції.

1. У чому різниця між `==` і `===`?

Це два оператори порівняння значень. Різниця між ними полягає у тому, що оператор `==` при порівнянні даних різних типів намагається виконати перетворення типів даних, і після цього їх порівняти. Наприклад порівняння `true == 1` поверне логічну правду, тому що при порівнянні булевого `true` воно неявно перетворюється до числа 1, і буде порівнюватися `1 == 1`. Рядок також при порівнянні з числом буде перетворено на число, наприклад - `'01'== 1`, рядок `01` перетвориться на число 1. Але якщо рядок не може бути перетворено на число, перетворення поверне `NaN`.

А оператор строгого порівняння `===` не робить приведення типів. І якщо типи змінних, що порівнюються, мають різні типи, порівняння одразу поверне `false`. В цьому випадку `'true' === 1` поверне `false`, так само і  `'01'== 1`.

1. Що таке оператор?

Оператором в Javascript називають вбудовані конструкції мови програмування, що вказують, яку дію потрібно виконати з операндами. Наприклад: 

ініціалізація змінних - `let`, `const` та `var`, 

присвоєння значення змінній `=`, 

арифметичних дій `+`, `-`, `*`, `/`, `%`, `**`

поріняння двох значень `>`, `>=`, `<`, `<=`, `==`, `===`,`!=`,`!==` 

логічні оператори `||`, `&&`, `!`
